%@P:exocorcp
%@Dif:3
$[CR]$ est un diamètre d'un cercle $\mathscr{C}$; le point $E$, distinct de $C$ et $R$, appartient au cercle $\mathscr{C}$.
\begin{myenumerate}
  \item Fais une figure.
  \item Quelle est la nature du triangle $CRE$ ? Justifie.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Construis le point $F$, symétrique du point $E$ par rapport à la droite $(CR)$.
    \item Quelle est la nature du triangle $CFR$ ? Justifie.
    \item Le point $F$ appartient-il au cercle $\mathscr{C}$ ? Justifie.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Je sais que le point $E$ appartient au cercle de diamètre
    $[CR]$ donc je peux conclure que le triangle $CRE$ est rectangle
    en $E$.
    \addtocounter{enumi}{1}
  \item Je sais que le symétrique de l'angle $\widehat{CER}$ par
    rapport à la droite $(CR)$ est l'angle $\widehat{CFR}$. Donc je
    peux conclure que $\widehat{CFR}=\widehat{CER}=90$\degres. Le
    triangle $CRF$ est rectangle en $F$.
  \item Je sais que le triangle $CRF$ est rectangle en $F$ donc je
    peux conclure qu'un diamètre de son cercle circonscrit est
    $[CR]$. Le point $F$ appartient bien au cercle $\mathscr{C}$.
\end{myenumerate}